= {{-en-}} =

=== Морфологические и синтаксические свойства ===
{{сущ en s|слоги={{по-слогам|commode}}|commode}}

{{морфо|прист1=|корень1=|суфф1=|оконч=}}

=== Произношение ===
{{transcription|kəˈməʊd|}}

=== Семантические свойства ===

==== Значение ====

#
# 
#
# {{помета.|en}} [[комод]] {{пример|}}
# [[стульчак]] (для ночного горшка) {{пример|}}
# {{истор.|en}} высокий женский головной убор из шёлка, кружев {{пример||перевод=}}
# 
#
#
# 





==== Синонимы ====
# 
#

==== Антонимы ====
# 
#

==== Гиперонимы ====
# 
#

==== Гипонимы ====
# 
#

=== Родственные слова ===
{{родств-блок
|умласк=
|имена-собственные=
|существительные=
|прилагательные=
|числительные=
|глаголы=
|наречия=
}}

=== Устойчивые сочетания, фразеологизмы ===
* 

=== Этимология ===
От {{этимология:commodus|en}}

{{unfinished|en}}

{{categ|lang=en|Мебель|}}
 
{{длина слова|7|lang=en}}


= {{-ia-}} =

=== Морфологические и синтаксические свойства ===
{{ ia |слоги={{по-слогам|}}|}}

{{морфо|прист1=|корень1=|суфф1=|оконч=}}

=== Произношение ===
{{transcription||}}

=== Семантические свойства ===

==== Значение ====
# {{помета.|ia}} [[удобный]] {{пример||перевод=}}
# 
#

==== Синонимы ====
# 
#

==== Антонимы ====
# 
#

==== Гиперонимы ====
# 
#

==== Гипонимы ====
# 
#

=== Родственные слова ===
{{родств-блок
|умласк=
|имена-собственные=
|существительные=
|прилагательные=
|числительные=
|глаголы=
|наречия=
}}

=== Устойчивые сочетания, фразеологизмы ===
* 

=== Этимология ===
От {{этимология:commodus|ia}}

{{unfinished|ia}}

{{categ|lang=ia|Удобство|}}

{{длина слова|7|lang=ia}}


= {{-nl-}} =

=== Морфологические и синтаксические свойства ===
{{сущ nl |слоги={{по-слогам|}}|}}

{{морфо|прист1=|корень1=|суфф1=|оконч=}}

=== Произношение ===
{{transcription||}}

=== Семантические свойства ===

==== Значение ====
 # {{помета.|nl}}      [[комод]], 3,        
 {{пример||перевод=}}    
# 
#

==== Синонимы ====
# 
#

==== Антонимы ====
# 
#

==== Гиперонимы ====
# 
#

==== Гипонимы ====
# 
#

=== Родственные слова ===
{{родств-блок
|умласк=
|имена-собственные=
|существительные=
|прилагательные=
|числительные=
|глаголы=
|наречия=
}}

=== Устойчивые сочетания, фразеологизмы ===
* 

=== Этимология ===
От {{этимология:|nl}}

{{unfinished|nl}}

{{categ|lang=nl|Мебель|}}


= {{-fr-}} =

==commode I==

===Морфологические и синтаксические свойства===
{{прил fr |слоги={{по-слогам|commode}}|commode|}}

{{морфо |прист1=|корень1=|суфф1=|оконч=}}

===Произношение===
{{transcription|kɔ.ˈmɔd|}}

===Семантические свойства===
====Значение====
# {{помета.}} [[удобный]] {{пример|}}
# [[простой]], [[лёгкий]] {{пример|}}
# 

====Синонимы====
#  
# 

====Антонимы====
# 
# 

====Гиперонимы====
# 
# 

====Гипонимы====
# 
# 

===Родственные слова===
{{родств-блок
|умласк=
|имена-собственные=
|существительные=
|прилагательные=
|глаголы=
|наречия=
}}

=== Устойчивые сочетания, фразеологизмы ===
*  

===Этимология===
От {{этимология:commodus|fr}}



==commode II==

===Морфологические и синтаксические свойства===
{{сущ fr f s|слоги={{по-слогам|commode}}|commode|}}

{{морфо |прист1=|корень1=|суфф1=|оконч=}}

===Произношение===
{{transcription|kɔ.ˈmɔd|}}

===Семантические свойства===
====Значение====
# {{помета.}} [[комод]] {{пример|}}
# 

====Синонимы====
#  
# 

====Антонимы====
# 
# 

====Гиперонимы====
# 
# 

====Гипонимы====
# 
# 

===Родственные слова===
{{родств-блок
|умласк=
|имена-собственные=
|существительные=
|прилагательные=
|глаголы=
|наречия=
}}

=== Устойчивые сочетания, фразеологизмы ===
*  

===Этимология===
От {{этимология:|fr}}



[[de:commode]]
[[en:commode]]
[[es:commode]]
[[fi:commode]]
[[fr:commode]]
[[gl:commode]]
[[id:commode]]
[[io:commode]]
[[ja:commode]]
[[nl:commode]]
[[pl:commode]]
[[ta:commode]]
[[te:commode]]
[[vi:commode]]
[[zh:commode]]